【DSE歷史】用「臭香港」漫畫問殖民地政府管治能力 「孫中山毛澤東誰是更偉大中國領袖」

中學文憑試今日舉行歷史科考試，卷一必答題問到，皇家香港警察及殖民地政府管治能力的問題，又問考生若是1911年的中國學者，想當改革者還是革命黨人。卷二選答題則問及，「孫中山和毛澤東哪一位是更偉大的中國領袖」。

其他報道：【短片：DSE英文科】聆聽卷以遊戲出題 聽錄音行迷宮 英文老師料及格率升

卷一必答題問及，六七暴動後香港殖民地政府的管治，當中提供一幅1974年出版的「臭香港」漫畫，漫畫中一名皇家香港警察捉著隨地吐痰的市民，向他索取罰款1000元，卻無視在身後發生的搶劫案。據題目提供的資料，當時隨地吐痰罰款一般只是15至100元，顯示當時警察不理會嚴重案件，卻敲詐弱小市民。

另一則資料就引述內地記者對香港的報道，指皇家香港警察迅速替其朋友尋回銀包，又婉拒500元酬金。但他同時認為，皇家警察信奉「政治中立」，不談政治，對回歸異常平靜，又對「殖民地」一詞「無所謂」，對此感到悲涼。最後題目要求考生參考資料回答，是否同意「1967-97年間，香港殖民地政府顯示了改善其管治的能力」。

另外一條必答題是有關清朝的改革與革命，提供1910及1912年傳教士有關中國改革和革命的著作，分別提到改革會為清朝帶來全面的革新，以及革命黨人為國家利益努力，但往往被鄙視為危害國家的派別，清政府想盡辦法緝捕、置他們於死地。題目要考生假設自己是1911年的中國學者，選擇想當一個改革者，還是革命黨人。

至於卷二選答題，第二題問考生認為，孫中山和毛澤東哪一位是更偉大的中國領袖，另亦有題目問及「冷戰有多『冷』？」、「二戰後直至60年代末，日本的發展是否主要基於美國因素？」等。

雖然毛狗係仆街冚家產
但孫狗都唔好得去邊

兩個都係黃俄
有咩好揀

支那教育

將希特拉換左人再另外加多條友比較

《臭香港》應是反映，廉署成立當時嘅怪現象

差佬果條問緊廉署果d野姐

反而咩邊個偉大好on9

孫中山聯俄聯共
將俄共體制引入中國
孫中山不愧係新中國國父
當然比毛對中國影響深遠
特別係廣東人多得佢唔少

要不是毛澤東，超過二十億蝗蟲已經在世界各地落地生根了，當然是毛偉大！

其實一定係老毛
唔係因為老毛勁/好
而係孫中山基本上係一個吉祥物而唔係領袖
老孫係就死聯俄容共建國軍之前對佢絕對忠誠既軍隊唔多過一萬
基本上除左資歷外係無政治實力
連陳炯明得個福建都話趕佢走就趕佢走就知咩料

孫去世時
廣東人反對孫國葬

孫狗炮擊西關父老
根本係恐怖分子

孫狗對付陳炯明

我寧願簡毛澤東，畢竟提出過二十六國論

六七暴動系咩黎

揀孫大砲嗰啲要驗腦啦吓話
條撚屌除咗食蘿莉就係車大炮死剩把口
周圍呃呃氹氹cap水
實際戰事一場都冇親身參與過
最撚冚家鏟就係賣屎忽畀俄佬搞到共慘黨坐大
仲摧毀埋陳炯明嘅聯省自治
一手將廣東推落火坑

偉大嘅毛主席起碼都叫為維持世界和平減少支那垃圾人口出過一份力

諷刺緊今日中國香港

聽完得啖笑
毛澤東一句人多好辦事鼓勵啲人多生
又批鬥馬寅初 唔俾搞計劃生育
搞到人口升左成個doub
啲垃圾人口佢製造出黎架大佬